民間促關美國駐華領事館反制 北京外交學者：中國是個理性政府 不必採取「對等」措施

【有線新聞】北京的外交學者認為，美國關閉中國駐休斯敦總領事館的行動是不理性的行為，中方應該留有餘地，未必要採取對等的反制措施。

美國關閉中國駐休斯敦總領事館，中方表示有反制措施，民間亦有聲音要求關閉美國駐華領事館。《環球時報》甚至稱民眾最希望關閉美國駐港澳總領事館，不過外交學者就不認同。中國外交學院戰略與衝突管理研究中心蘇浩接受電話訪問：「因為現在美國的做法，是一種無底線跟爛招了，她的做法對中國來看如此的無理的，甚至是不理性的行為。中國是一個理性的政府，所以我們不能完全由著美國的方式，跟她同等的方式來起舞，這樣做就陷入美國的中美關係嚴重惡化的慣圈裡去了。在外交的回應、對等回應的前提下，中國應該有自己的節奏，而且長遠要從積極的角度來看待中美關係，為未來中美關係以後有轉化的方向，應該留有一定的餘地。」

有學者提醒中方提出的「必要反應」，不代表「對等的反制措施」。外交學院國際關係研究所教授周尊南接受電話訪問：「胡來的。如果你要說「對等」的話，那就是你去除我的、我去除你的，你關我的、我關你的。但我們沒有用這個詞，我們提出來是希望美方糾正這個錯誤，有分歧的話坐下來談，現在我們不會輕易地關閉她在這兒的領館，因為這個在國際關係上是胡來的。」

周尊南估計，美國不會貿然宣布與中國斷交，但日後中美關係何時好轉，就很難預測。周尊南：「美國她現在的外交政策，特朗普和蓬佩奧他們的做法，有時候是完全不按規矩、慣例，有點瘋狂，所以這個東西很難預測。原來我們對中美關係的估計，中美關係好也不會好到哪裡去，壞也不會壞到哪裡去，但現在看來這個估計，這個有需要重新考慮。就說美方她如果要一意孤行，要橫蠻、蠻幹到底，咱們就是要有另外的相應對策。」

縮呀？
唔係呀

人哋玩緊加速主義，你同我唱反調，係咪可立斬決

黑警《暗夜星辰》洗白片上架，鍵戰請用電腦版入場做任 !!!!!!

做完任再幫推

人地由彭斯開始已經講左宣戰，脫勾，斷交
好心支那唔好再日日自high 打飛機

個學者唔夠左

我懷疑係俾資本主義國家收買左既右傾份子

有力反制

屌你老母縮？ 唔撚係嘛

好嬲好嬲

呢個學者係地富反壞右、牛鬼蛇神、階級敵人

唔好縮呀屌你老母

吊 又縮

呢次真係利害了我的國

跟唔跟機都贏